%@Auteur: Livret de la sécurité routière au collège, 2001-2002
%@Dif:2
La distance de freinage d'un véhicule est la distance nécessaire pour immobiliser un véhicule à l'aide des freins. La distance nécessaire pour s'arrêter est supérieure à cette distance, car le conducteur doit réagir avant d'appuyer sur les freins.
\par Le tableau ci-dessous donne la distance de freinage en fonction de la vitesse.
\begin{center}
  \begin{tabularx}{15cm}{|X|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
Vitesse en km/h&30&50&80&90&100&110&130\\
\hline
Distances de freinage en m&6&15&42&54&65&80&113\\
\hline
  \end{tabularx}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Le tableau représente-t-il un tableau de proportionnalité ?
  \item Construis un graphique correspondant à la distance de freinage en fonction de la vitesse.\\ Retrouve la réponse à la question précédente.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application directe du lien entre tableau de proportionnalité et représentation graphique.